\section{Ausblick}
Schumms Beweistechnik operiert auf einem 
sehr reduziertem logischen System.
Da in \jjpci die Implikation der einzige Junktor ist, können wir an ihm deutlich erkennen, wie der Beweis verfährt

Zum einen bietet es sich an,
diese Beobachtungen zu verallgemeinern und auf andere Operatoren 
zu übertragen,
zum anderen könnten wir versuchen,
die Beweistechnik noch weiter auf ihren Kern zu reduzieren.
Um dies zu tun, müssten wir unser logisches System weiter vereinfachen und herausfinden, ob der Beweis immer noch funktioniert.

\medskip
Wollen wir \jjpci um einen Operator erweitern,
müssten wir den Vollständigkeitsbeweis vor allem an zwei Stellen anpassen. 

Die erste Stelle wäre Satz \ref{t:gfs8}.
Hier konstruieren wir die maximal konsistente Erweiterung $\jjA{D}_{\omega}$ von \jjA{A}.
Dabei ist wichtig, dass \jjA{A} \jjNAbl \jja{A} gilt und die Erweiterung \jja{A} nicht enthält.
In der Konstruktion \jref{omega+1}
fügen wir Ausdrücke hinzu,
die so gegliedert sind, dass wenn \jja{A} in die Menge hinzu käme, wir die Konsistenz verlieren würden. 
So stellen wir sicher, dass die maximal konsistente Erweiterung \jja{A} nicht enthält.
Hier ist die zentrale Idee, dass wir für \textit{jeden Ausdruck \jja{X}, den es gibt,}
einen Ausdruck \jja{Y} zur Erweiterung hinzufügen, aus welchem wir \jja{X} ableiten könnten,
wenn \jja{A} in der Erweiterung enthalten wäre.
Für einen zusätzlichen Operator, müssten wir einen Blick auf die Schlussregeln werfen,
die durch ihn hinzugekommen sind.

Die zweite Stelle ist Satz \ref{t:gfs7}.
Hier versichern wir uns der Existenz einer Bewertung, 
die alle Elemente \jja{A}, einer maximal konsistenten Menge, zu \jjt auswertet,
wenn \jja{A} in der Menge enthalten ist. 
Hier ist der entscheidende Faktor, dass 
die Implikation unter modus ponens abgeschlossen ist,
die Eigenschaft, die wir in Satz \ref{t:gfs6} gezeigt haben.
Für den neuen Operator müssten wir die Abgeschlossenheit unter allen seinen Schlussregeln zeigen.
Diese Eigenschaft wäre aus den Axiomen und Schlussregeln zu entwickeln,
bzw.\ sie 
müssten genau so gewählt sein, dass sie die Abgeschlossenheit gewährleisten.

\medskip
Wollen wir unser logisches System reduzieren, bliebe uns nur,
eines der Axiome aufzugeben,
hierfür würde sich Axiom \jref{PCI.A3} anbieten.

Das System, das nur die Axiome \jref{PCI.A1} und \jref{PCI.A2} und
modus ponens als einzige Schlussregel
enthält ist das implikative Fragment der intuitionistischen Aussagenlogik.
Könnten wir den Henkin-Beweis an dieses Fragment anpassen, 
so stünde das Beweisverfahren noch vor dem Grundlagenstreit der Mathematik und
wäre damit von besonderer Bedeutung.

Den Henkin-Beweis müssten wir an allen Stellen anpassen,
die das dritte Axiom verwenden. 
Dies tun wir nur im Bveweis von Lemma \ref{l:gfs1}.
Alternativ könnten wir die Stellen, wo das Lemma verwendet 
wird abwandeln.
Das sind Satz \ref{t:gfs6} und Lemma \ref{kor:1}.
Des weiteren müssten wir darauf achten, dass wir in allen Beweisen
ausschließlich intuitionistisch argumentieren.
